\input{../../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой}{9 класс. Финал}

\large

\libproblem{region}{2014-09-1}
\libproblem{russia}{2014-09-3}

\task{
    Две частицы начали движение из одной точки во взаимно перпендикулярных
    направлениях. Первая с начальной скоростью $3v$, и постоянным ускорением $3a$,
    сонаправленным с начальной скоростью, другая со скоростью $4v$ и постоянным
    ускорением $4a$, направленным  противоположно начальной скорости. Каким будет
    расстояние $L$ между частицами в момент, когда их относительная скорость по
    модулю опять станет равна начальной относительной скорости?
}



\taskpic{
    Найдите сопротивление между вершинами $A$ и $B$ бесконечной схемы, изображенной
    на рисунке. Сопротивление стороны максимального квадрата равно $R$, сопротивление
    ребра пропорционально его длине.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\def\iteration{5}
		\def\sizeRec{3}
		\foreach \i in {1, 2, ..., \iteration}{
			\draw (-\sizeRec / 2^\i, -\sizeRec / 2^\i) rectangle (\sizeRec / 2^\i, \sizeRec / 2^\i);
			\draw (0, -\sizeRec / 2^\i) -- (-\sizeRec / 2^\i, 0);
			\draw (0, \sizeRec / 2^\i) -- (-\sizeRec / 2^\i, 0);
			\draw (0, -\sizeRec / 2^\i) -- (\sizeRec / 2^\i, 0);
			\draw (0, \sizeRec / 2^\i) -- (\sizeRec / 2^\i, 0);
		}
        \draw (-\sizeRec / 2, \sizeRec / 2) node[dotnode] {};
        \draw (\sizeRec / 2, -\sizeRec / 2) node[dotnode] {};
		\draw (-\sizeRec / 2 - 0.25, \sizeRec / 2 + 0.2) node {$A$};
		\draw (\sizeRec / 2 + 0.2, -\sizeRec / 2 - 0.2) node {$B$};
	\end{tikzpicture}
}


\task{
    Длинный цилиндрический пруток составлен из двух плотно прижатых друг к другу
    торцами кусков равного диаметра, сделанных из разных металлов; длина одного из
    них вдвое больше, чем другого. Боковая поверхность прутка теплоизолирована. Один
    торец прутка поддерживают при температуре $100 \cels$, другой~--- при температуре
    $200 \cels$. Установившаяся температура середины получившегося прутка равна при
    этом $160 \cels$. Чему равна температура в месте соединения прутков?
}

\libproblem{rayon}{2007-09-3}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

